Author: Peter Fr√∂hlich
----------------------

Program = "PROGRAM" identifier ";" Declarations
  ["BEGIN" Instructions] "END" identifier "." .

Declarations = { ConstDecl | TypeDecl | VarDecl | ProcDecl} .
ConstDecl = "CONST" {identifier "=" Expression ";"} .
TypeDecl = "TYPE" {identifier "=" Type ";"} .
VarDecl = "VAR" {IdentifierList ":" Type ";"} .
ProcDecl = "PROCEDURE" identifier "(" [Formals] ")" [":" Type] ";"
  { VarDecl } [ "BEGIN" Instructions ] [ "RETURN" Expression ]
  "END" identifier ";" .

Type = identifier | "ARRAY" Expression "OF" Type |
  "RECORD" {IdentifierList ":" Type ";"} "END" .

Expression = ["+"|"-"] Term {("+"|"-") Term} .
Term = Factor {("*"|"DIV"|"MOD") Factor} .
Factor = integer | Designator | "(" Expression ")" | Call .

Instructions = Instruction {";" Instruction} .
Instruction = Assign | If | Repeat | While | Read | Write | Call .
Assign = Designator ":=" Expression .
If = "IF" Condition "THEN" Instructions ["ELSE" Instructions] "END" .
Repeat = "REPEAT" Instructions "UNTIL" Condition "END" .
While = "WHILE" Condition "DO" Instructions "END" .
Condition = Expression ("="|"#"|"<"|">"|"<="|">=") Expression .
Write = "WRITE" Expression .
Read = "READ" Designator .
Call = identifier "(" [Actuals] ")" .

Formals = Formal { ";" Formal } .
Formal = IdentifierList ":" Type .
Actuals = ExpressionList .

Designator = identifier Selector .
Selector = {"[" ExpressionList "]" | "." identifier} .
IdentifierList = identifier {"," identifier} .
ExpressionList = Expression {"," Expression} .

identifier = letter {letter | digit} .
integer = digit {digit} .
letter = "a" | "b" | .. | "z" | "A" | "B" | .. | "Z" .
digit = "0" | "1" | .. | "9" .

